郵差請人啦

之前請左無做

仲讀緊書 想apply

+1

我幾鍾意玩佢個分信test

我個朋友做緊 但佢有時間成日旅行！好似幾好～ 對男性黎講

想知個分信test點玩,可以點練?

lm 好似好得意

冇得練

仲以為咁慘 連登仔睇唔起冇人開POST添

郵差都睇唔起
我個部門直頭俾人問係做乜

咁你係做乜

海事處呀
獲獲同人講係未即係海關

咁D人太無知
BTW 都好撈丫

簡直係郵差既榮幸

總係呢D POST先見得返師兄

呢樣又真 不過我覺得政府唔好揀懲教 救護做第一份
除非你諗住做一世 唔想好撚仲難走

自問背唔晒香港全部地方

救護都OK 係辛苦但多假
柳記真係不了

唔需要
不過上年開始好似要TEST MC 會問下地方

LIHKG都幾多人做郵局

不如咁講啦
LIHKG都幾多人做政府

郵政署 郵差 2017

睇到驚 都係不了

垃圾工

同CA/ACO比梗垃圾

自問連WM2 都不如

CA 本身都垃圾啦

報名

到時入境海關輪唔到您 咪都要去報柳記警犬 宜家香港返工一係考政府，一係做技術人員，如果唔係就等乞食

父幹就

sbt 認命

中

考完入境散仔，gi後無回信

又未想揀柳/龜

郵差網上申請去到18/10

大家慢慢

但其實有HD/ u grad 既人去報完全唔會覆你？

人生只報過 1823 入境 咖啡仔

1823 請 入境 咖啡仔無回音（中三要求）

郵差中四要求係咪唔會搵大專以上？

我都想入海事處，巴打做海督？

又唔會 但25 樓下就機會小d

多數請大專以下

我親眼見過部門因爲唔夠人用而唔俾佢過部門
但考個個夠哂料出埋offer

同埋做過野

個部門咁細 唔好提啦

咁賤

救護幾時請人

入錯post 喎你

唔問得？

有意申請 會唔會好辛苦

點知？

預左會先

要怪就怪早幾年果水大學生開壞個頭

難唔難入？

海事處係海旁有咩做。。?

柳記 個名點解

扭下扭下

上年報左冇回音，今次唔知有冇

見工先

岩岩發覺其實郵差仲高人工過我之前份工

想知有無得升職 定係去到頂薪就停

20頭 對讀書冇咩興趣 可能一試？

lm

有得升 不過位太小

25 前 機會不大 暗盤3年工作經驗

諗緊邊做邊考紀律部隊好唔好
利申垃圾degree holder
fg it狗

冇時間你考同準備喎
48個鐘喎

有無渣車周圍去果d？

要考d咩？

考aco好過郵差啦
又制服又身水身汗

唔係報親都一定有得in
好仆街

係，真心摸唔邊政府請人準則

已經有人話左暗盤要求

總薪級表第4點(每月15,735元)至總薪級表第13點(每月27,340元)

申請人必須 :
(a)完成中四學業，或具同等學歷[註(1)]；
(b)有能力拉動標準重量的郵袋及背負標準重量的派遞郵袋，且於分揀郵件時能做到手眼協調[註(2)] ；以及
(c)具備相當於中四程度的中英文語文能力。

手眼恊調test過程係點

你梗係未見過成世無派過信既郵差

咪理班傻鳩啦
9up無證據

三年working exp 無限制？

做clerk 三年 得唔得

辛苦工，做死人！

請假唔得咩
慢慢磨 考唔到咪算
呢份同紀律部隊都係差唔多人工 同散仔比
我都係諗住考海關/入境

咁點解你有時間上連登？
而家先lunch?

其實郵差唔一定派信，內部位on99大圍野有冷氣做時間

揀信

又係你呀洗jj
身水身汗但冇壓力

你可以唔信

你咪唔好信

報過幾次都冇得in，咩事，明明符合曬d要求

邊個傻9 都未知

見到啦等到啦

暗盤要求係講緊要3年工作經驗 唔係內定咁解
一黎就屌人傻鳩

入境海關真係好過柳記同警犬?

??好型好與别不同???
咩都唔講

3年經驗係基本

Centre會唔會好做啲？

唔係派錯擔保 唔係亂請病假
根本冇鑊氣

好多悠位 但唔到你啫

其實辛唔辛苦好睇個人做法,我覺得做得快咪辛苦D,但就多D時間休息,自己取捨

安全 大鑊飯 但冇自由

份份正苦都係咁架啦

咩叫捉鴨

OT

前郵差路過

請問郵差使唔使輪更？通常返咩鐘數？如果輪更有無輪班津貼？

Centre要
DO唔洗
應該無津貼
份糧包左

好似係

其他部門既人由咪咁,例如食環,康文,柳紀, 永遠都係隔離飯香

隔離飯香唔香我唔知

正係知道係度返工好似工廠咁

報其他工又得個waiting

任何工作做得耐都變工廠化,希望你早日轉職成功

做緊/做過既巴打可唔可以教下路可以準備定d咩
我上年咁岩做緊地盤佢就請人，今次等左成年幾終於俾我等到

講到好易入咁

12000 申請 請200

面試果個唔係簡單啲咩
sorting test 先難啫

今年連CA及ACO申請人數都下趺左,今次郵差可能少於一萬人申請,競爭應該細左

絕對有

聽聞好辛苦

做咩都辛苦架啦

中6 DSE全1 fg點解唔請?

火米
入職第一日開始
對腳就長期處於疲勞狀態
是咪我太廢

大哥 你都入左黎咩

睇前幾個post 得唔得

仲有兩個月P

睇乜姐,ExO入面某個大幫個仔就係人板

舉手揸車啦,大把時間坐

pad 幾個都入左黎

咁你想點

棄左玩PAD郵局就請左我了

想鼓勵下後生仔考姐

冇話唔比啊 , 費時之後又話唔請又話冇信咁姐

九龍 新界定港島

諗得過
依加跟完信啲段閪撚哂

做左幾耐?
考下老文囉

笑到仆街
高登PAD = 香港郵政

考到政府牌先算啦

毅進仔會唔會請？

做車beat 一樣= 西beat 制唔過

會啦

考撚到考到為止

考政府牌好似唔可以普通車牌咁無限復活

番cmc/gpo揸啦
仲做車beat

寧願派信

係無咁自由
但唔洗行喎 橫掂依加都無鴨捉架啦

冇鴨 日日4點 仲好
唔求鴨慢慢做其實唔算辛苦 千其唔好鬥快

考aco好過

鬼唔知阿媽係女人

慢慢做但唔洗蝕係你果段未夠閪啫
火米有冇簽信

真係好多pad友

都係
簽 我都未夠班

快郵啦

你梗係未見過d局做快郵做到忙過速遞公司

派快郵呀 一個鐘三四件

咁誇張
成日以為快郵無乜人寄

《公務員事務規例》有這方面的資料。
輪班工作津貼
每月津貼額(元)(二零一七年四月一日起生效)
每一指定曆月內不定時工作25至49小時－634
每一指定曆月內不定時工作50小時或以上－1,258

-申請人須不定時工作，而這些不定時工作的時間，是部門管方因應運作需要而核准的輪班模式的一部分。就本規例而言，不定時工作的時間是指星期一至星期六晚上八時至翌晨七時之間的規定工作時數，以及星期日與公眾假期的任何時間。在任何情況下，逾時工作不得當作輪班工作計算而用以申領輪班工作津貼；以及-申請人沒有獲配入住位於工作地點或附近的宿舍

英文差 有無機會
想穩定有份長工

我都係英文差

做左年半銀行
都好想入琴

佢好似係提高左份人工個pt
所以唔會再俾

睇下好唔好彩,果2條英文題易唔易,如果問郵務題就難D

要有心理同生理準備，份工相對應該會辛苦好撚多
利申：入黎之前返開OFFICE工，返工頭半年都攰到唔撚想出街

唔洗跑數就得了
假期有幾多？
一星期返6日？
而家有21日假一年

師兄有冇試過做D冇鴨，但係都CHUR撚到仆街嘅閪段
利申：踩單車摩打腳，插箱摩打手

大假14日，放公眾假期
一星期要返6日，姐係每個星期你都係得一日抖

好彩唔算太西

唔好大隻講 入黎前乜都得
驚你頂唔順

唔係掛

5日半架咩唔係

我又係返開OFFICE,頭2個月真係日日想辭工,不過諗起自己無料,咁好彩考到份政府先頂住,而家就習慣晒,好彩無辭到

我就係大隻講果個
初初入去果陣真係頂唔順，攰撚到仆街
辛苦到我一年輕左15KG
我老母以為我有病，捉撚左我去睇醫生

辛苦不在重量 係個天氣

巴打做郵差

利申：23歲己報

你個到係辛苦D 比著我應該捱唔住了

我同期好多都肥左

夏天未出街都已經濕撚哂

咁我閪段多嘛，做撚到LUNCH都食唔足鐘
唯有希望跟完信會好D，雖然估計D高層都一早計好哂，跟信都係做下樣

巴打要派鄉村，西貢，元朗果啲？

如果睇CSR附件4.1郵務員有提高，郵差應該無。所以先想知係咪郵差要另外申請輪更津津貼

想問派Offer定出Ad
唔見有既？

聽聞係例牌唔請大學生

坐counter 係咪高郵先做得？

因為PM 唔洗輪班 所以冇
PO 有通頂更

是

建議你驗眼先, 手眼協調都好重要

想考郵差的朋友，唔好諗自己可以去到做indoor!
派信機會率接近95%！

INDOOR 有咩好 困獸鬥 時間西 冇自由 上面就一渣老細

人各有志ma!

聽fd講過去幾年都有請大學生郵差但好少比例
想狗衝

我見centre果啲Pm都有早晚更架喎

係小左好多
之前請因為岩岩請返人 + 缺人 , 但就捉哂虫

不定時工作的時間是指星期一至星期六晚上八時至翌晨七時之間的規定工作時數

係囉，返夜果啲郵差有無輪更津貼？

不定時工作的時間是指星期一至星期六晚上八時至翌晨七時之間的規定工作時數
捨得完未呢個話題

真係睇漏左
大學生可能郵務員都唔多請
監督又請太少 之前好似話寧願唔請都唔亂請

以我所知郵差起薪點已經高過其他相同要求嘅工
其中一個原因係返48個鐘
要輪早晚更都應該係另一個原因
無其他津貼都唔出奇

師兄 都話通頂先有
普通早晚係唔計

同埋PM 係固定更份多
DO 8-4 CMC 12-8 AMC 可能有早有夜 唔知啦

大學生郵務員都有
不過郵局似乎著重工作經驗多啲
經理就真係不了

48小時係包飯鐘,好多POST都唔包

其實郵務員多唔多大學生?

我諗應該HD比較多
始終16k好多大學生都睇唔上眼

要SHIFT喎做車長，咁做車長人工高D都正常啦唔係咩

車長要輪班 公眾假要返工 唔固定時間
你自己諗

不過你覺得車長好咪唔好入黎囉 冇人迫你

你岩 車長又有免費搭車 真好 後悔入左黎
大家千其唔好申請好了

大家真係唔好入黎做，做車長仲可以過人嘅生活
入郵政同做狗冇分別

講得O岩,做9年3萬都無,都係第2份好D

LM

唔好入黎啦，去做車長仲好啦
有冷氣

離島鴨

呢個真
做慣hea工入來真係會想走

好似有公屋架 唔係咩

梗係有多有少
有D快郵日日都爆晒加多架車都唔掂

我諗唔適合你考了 咁都理解唔到

快郵聽聞日日有例鴨
堅做非hea鴨
岩d食鴨養家既做

報過幾次都過到skill test有得in
但有interview恐懼症
In過一次嚇怕左 英文問我郵務唔識答

巴打試多幾次,無運,問郵務真心難,中文都未必識答,除非TIP中

自己覺得睇個3個官果刻like 5 like你多過有無料
因為你入左來會唔理解有d師兄點解咁都碌到入來

同埋st 好唔好 唔係重要
入到黎interview 就重新黎過

咁ST都係要pass先有資格面試既，
不過就唔係要你ST sort超多信，
只要你達標

我都試過3-4次
次次都有得in

學ching話齋我都覺得係睇考官like唔like你多
可能小弟樣衰啦
見你樣衰，問d難既英文先

再加上我堅英文差

12,3 封都有得in test 黎把撚 sort 得多個個反而冇加持

整容啦

利申 7頭

整容都冇錢
12,3封有得in又太痴線...
我記得第一兩次去，之後芒撚住鄉土，
都起碼要15封，錯唔多於...唔記得左
不過其實主要係唔好錯仲緊要過你多，
仲以為sort得多有加持
In果次既st就係26封0錯...結果就係問英文郵務

當然唔好多啦 暗盤都係錯3封
我都問英文郵務 有溫下叫做答到

講真就算我中文識果條郵務, 用英文都係一定答唔到既
不過公道d講, 佢都未必Expect你答得好or答得到
我識好多郵差都唔識英文
衰都有機會係衰其他問題既..
不過又認真講英文答唔到就要其他都答得好好先可以挽救到,
所以今次要溫熟d..

同埋最主要一樣野就係亦係最控制唔到既野,
D官LIKE唔LIKE你先係最重要...

做緊dhl 轉工諗唔諗得過

你認為dhl 比唔到d 咩你

清做左幾耐 同你一樣 做緊五日想考郵差

之前返五日
做差六日初頭唔多慣
而家好少少
但都依然希望佢可以固定五天工作
寧願五日長都唔想返多日

大家都為左可見既人工努力

準備係好緊要既
其實正常整潔已經唔差
面試都係考你談吐同即時反應
自問有準備但有條佢唔識答
我直接同佢講唔好意思我唔識答然後佢再質我
我都係鳩吹個唔太離譜既答案
如果有見開大公司應該唔怕
我自己覺得D問題都大路
跟返呢個職位去假設多d情況就可以
不過以上純屬個人意見
不代表任何師兄立場

如果能力學歷唔高 郵差頂薪的確唔錯
有埋綠表公屋起碼都叫生活安穩唔洗憂米先
不過入左來就會諗郵差點做到65歲
就會想轉部門or考文員

郵差做夠三年轉返郵務員 有冇得諗

有

報左先

大把人都想咁

但PO 其實唔係想像中咁荀 我覺得
冇咁HEA 冇自由 坐COUNTER 就比人屌 多4個PT
PM 就自由 辛苦D 但做野冇手尾跟

我自己覺得相對既
郵差好就好在無手尾但好快頂薪
文員有機會有手尾又遇閪客但個career path好好多
都叫有機會上幫辨
大幫大寫就睇際遇同識唔識人
如果想係郵政捱
做文員條路長過郵差好多

人工唔錯？ 仲話連仔個個50K60K

咁呢樣就緊係啦
睇心態囉

你咁天真信出面個D POST

你攞d假膠來講無咩意思

投資？

公務員之道

中三學歷係咪己經gameover

寫明要中四

巴打郵差？

6天工作

ACo有冷氣

po 有d 位都有冷氣掛

佢係咪誤會左PM

郵差幾快到頂薪？

4-13
自己數啦

血鴨

冇咩人擾敵

女仔請唔請
易唔易有interview

辛苦都爆又但人工

好彩之前REJECT左

洗鬼咩
大把人入完來覺得辛苦轉左去食環
但聽聞食環仲閪過呢度

有師姐 但唔多
見親都係man man地既師姐多
體力上對女仔應該係好辛苦下

去超市托2包米試下先

食環比人指撚住黎屌
呢到最多比人叫叔叔

大家入之前諗埋過p後政府幫你供15%強姦金
最尾好似廿幾%

最高好似係25%
如果早入政府舊錢分分鐘多過舊制

假設唔炒燶同追到通漲

我會立即糾正，叫返哥哥

係咪要考基本法？

有大年紀既師奶好識做叫個小朋友叫我做郵差哥哥
果下好感動

有d 阿媽好既就會話呢個係哥哥
有d 師奶連自己都叫我叔叔

一日都係句急口令既錯

我本身都成日比人話我男人婆
體力有做開gym希望應付到

唔夠兩年經驗
搵緊17k
做銀行都想入黎做
起碼穩定
之前都有in過食環

但最想做郵務

等po啦

郵務個test好難
上次衰左

食環fail左?

點入行？
外行人無係船上工作既經驗或相關牌照係咪唔洗諗？

唔關事架
佢會俾你讀書

係咪要返shift ?
辛苦嗎？

有shift 有唔shift
上面按排

多唔好坐船仔

之前請海事員無回音
唔知係咪未Grad

想做郵差減肥

做住郵差先，到時可以內部考郵務員

有既 好多地方要去處理投訴

我覺得合眼緣仲緊要過學歷

正啦

過到面試個關咪得
落位留頭髮就自己捉虫姐

想入政府真係申請左先 一路做一做搵其他位轉

我當初都係做郵差先, 之後考到其他位轉會

出街派信係辛苦，但都好過係AMC CMC呢d地方果到好似坐牢咁 老闆又多望住哂

各位加油 得閒睇下郵局網頁

入左郵務WAITING LIST...日日係到等......

點解成日都restore 唔到gf340

派村做熟左真係彩你都有味
派樓遇著d懶中產既地區你就大撚獲

唔明

師兄碌左去邊

郵差叔叔送信純熟迅速送出

申請過5,6次
半次 in 都未試過

畢膠

無比膠

轉左做文職 max Pt15 唔係ACO
唔講邊個部門 廢是有師兄相認

其實請唔請女人？ 正常身型唔大隻
個郵袋大概幾重？

巴打係internal 轉定都係係出面自己apply ?

請女人嘅

個郵袋16kg
可以去超市拎兩包米試下

話說依家郵差係6日工?

不嬲都6日

久唔久個郵差就有人替佢位, 唔知係唔係排5

放假咪有人替

我都想星期6唔派信

星期六固定放應該係新制共識
班屎忽自製五日無難道

sort信準
正確姿勢咩16kg郵袋行一圈
面試夠運

人事唔複雜？
郵政先係最講關係既部門

都唔算係 做自閉仔都冇人理你

想問吓如果做過速遞對報考有冇幫助？

自己apply 其他政府職位
郵差internal 轉係考PO既姐

唔升唔要人幫都係既
最簡單hi野同你老頂無兩句既話真係無人幫嫁

門面功夫一定要做 埋唔埋堆就冇所謂

你就好

郵差internal轉 係得郵務員架咋
要考其他位都係公開考 考到咪帶年資走

老文 點都好過差

得2個位揀 會揀 po

我就係未過P就走
有新offer 文職返5日，郵差返6日
都唔駛點考慮啦
但郵差好似就快試行5天工作

我諗唯一要怕既都係怕佢轉左做公營機構

未來10年都唔會啦

有能力邊個唔想 冇能力2級工人都要做啦

係咪唔使孝能傾呢個試架？
上次郵務員個能傾好難

西客就邊到都有
但都有好多師兄 長頭髮架 整齊企理就得
紋身就唔好

等左成年幾真係好想入去

黎囉

成日拎重野
以前d師傳真係日日咩幾十公斤
而家職安健有車仔推 有紫箱放野
都有d位要堅搬

呢個人工呢個福利對我呢d讀唔成書既人黎講好好
起碼叫做一份終身職業
聽你地講日曬雨淋果d我唔怕呀，反正我做開地盤，地盤太唔穩定啦
好似我而家咁又冇工開

巴打，俾心機

中五會考0分係咪無機會

仲要就33歲

加油,而家多唔易入

通常信量都比較少

好想瘋狂派信

其實好似無明文規定既
不過d客對郵差印象唔好
死既唔止你一個 而係有份著件衫既師兄
淨係之前有師兄食kfc都擺上來就知而家d人真係好撚無聊
自己做野原則係起碼唔想d小朋友見到郵差好似我地見警犬一樣 人見人憎先

D人見識少 以為食飯時間得1-2
好多師兄都係令願派哂先食飯 果個時間都食下午茶了

可唔可以教下路提點下而家可以準備定d咩
見得成你地係我既再生父母

因為上一屆st轉左玩法，我都唔知變成點，比唔到心得，睇下有無上屆ching幫到你，如果巴打入到面試階段，到時再分享

咁郵差又好少做乞人憎既野
小朋友見到好多會打招呼

明白
咁如果要溫 係咪上郵政個網睇架構 理念 運作之類果d基本野？

我果陣只溫郵政網，中英文版都睇，上youtube睇下郵政影片，睇下有咩新聞，其實考唔考到都係睇運氣

不太認同，窮人有時先最煩

明白
唔該晒巴打

係咪要有3年工作經驗先有得in

聽聞係暗盤價來
岩岩畢業既碌多幾年先考啦
咁快入政府同當年d屎忽一樣個自己個世界觀會好細

咖啡仔都考不如去考警察

唔該哂
但係出面做生做死都得個小小人工 又唔係年年加人工

巴打，想問下如果考到郵差
難唔難申請進修津貼？
又有冇可能從郵差轉去其他政府部門？

冇津貼 請自費
有

上網睇公務員有進修資助

btw 由郵差轉去其他部門難唔難？
上頭係咪多數唔會放人

你係高級公務員先再講
唔係

你考到冇得唔放人啦
搵個代返你個位都唔難

我聽聞懲教轉其他政府部門會留難
所以先想了解下

車頭車尾放個郵袋叫你踩入村啲小路都夠仆街

郵差就99%唔會阻人發達
懲教走到冇哂人 梗係玩下野啦

係所有部門都唔會 柳記on99 又唔想做 又要考入黎等走 扺撚死

下個月郵務開班
係waiting list 既我又一次收唔到信
都唔知仲要等幾耐先入到
真係好煎熬
利申：排名50內

入得waiting 係時間問題 急唔黎
btw 你入錯post

哈哈, 我知呀, 但都冇咩人開郵務 post, 我有自己開, 不過沉左底lu
味入黎抒發下, 阻到大家真係唔好意思啦

咁又唔好咁講 第日你分分中做我老細架

degree出年畢業 apply左
係咪唔撚請多
同埋做緊輔助紀律部隊有冇著數
利申 唔怕辛苦

第一頁睇起

點解唔考反紀律部隊?

輔記同正規差好遠 正規要成日輪更頂唔順 日曬雨淋反而我ok
同埋人工黎講同散仔差唔多 升職機會又係

考官問:點解唔做返紀律部隊?

我會話兩樣性質唔同 一個係志願人員一個係正職 我比較鐘意用業餘時間當義工咁幫人
第二係郵務工作比某d紀律部隊既工作更為有動態 更具挑戰性
問心都真係 去派信點都好過睇犯棟閘

過左第一關再諗 不過你預收皮多先
唔係黑心

想知點解收皮多

你真係唔追post 架喎

比埋你 #85

有呀 佢有暗盤價 而且大學生in都冇得in嘛
只求收到st信
anyway巴打啱 都係過第一關先
thx

而家仲咁早 唔好成日諗 唔係你時間好難過
4~5個月後先有信 慢慢啦

唔溝女，乜都好

做幾年野闖下先都唔係壞事，際遇嘅野好難講

同意, 闖完之後都係唔掂, 再考公務員, 冇人怪啦

當然一路闖一路考都得

有料就係
冇料就盡早有 唔好哂時間

有=入

大把冇料0既人升上去做廢經理啦
做左咁多年我真係覺得睇際遇多過睇實力
用幾年搏一舖可以接受
不過當然即入公務員都唔係最壞

是旦啦 大家自己決定

入左政府先知廢人都可以做大佬上高位
識人同際遇都緊要過實力同學歷
亦都難怪個政府行政速度冗到一個地步
無料又要管人 做大粒咩都唔理 頭痛醫頭 腳痛醫腳
出事又唔會睇住d手足 仲要死慳難慳
用最少資源做最多既事
咁有無市民會覺得香港郵政好有效率?
人地撻順豐即時屌打你班垃圾經理啦

個問題係郵局係政府機構
蝕錢野都要硬食
例如$2平郵係蝕到仆街
私人公司一早cut左或者加價啦

d 仆街比左2蚊寄封信以為自己大爺架

最仆街果啲連兩蚊都無俾

報左既巴打一般得幾耐做

揀信test?

1分鐘睇架 3分鐘分

難唔難？ 要求係點樣為之合格

我覺得唔難囉 又係暗盤唔好多過3

第一次考巴由detail

冇detail 睇清楚先好放

仲有想問埋，郵差一日派唔晒信會點？

有無target 要追

係咪得大廈唔同層數？
唔會分街名？

唔記得 好似冇
但有九龍新界 咁
好似係

個test其實最緊要無錯
多就梗係大機會入面試
但少都唔一定無
聽過一個師兄中12都揀得中佢面試
所以最緊要唔好錯

係分得叻都冇用 有人SORT到4X 5X 一樣過唔到面試 死就死
總之過到佢條底線就得 但冇人知底線係咩 記得盡量唔好錯

BTW 我都聽過人12,3 都入到黎

有都唔好開心,真正做死,前排差餉,電水費,有地址廣告排住隊黎,好彩唔係個個月都有

其實咩係鴨？

我就是其中一個

正確

郵差推5天工作機會大唔大

來緊呢一年係關鍵
要睇上層怕唔怕老屎忽
同埋有無承擔去面對固定五天有機會俾客屌
不過老實講
出去問十個郵差做幾多日
個個都以為五日半或者五日
做五天郵差難道唔大
難在郵局果班
住宅區開個星期六全日 星期日同一休都ok嫁
班客個個都話星期六開得短
星期一至五就俾office區
win win la
係睇班大粒有無魄力only

幾個月先一次就算啦

PO路過
表示做櫃位狗都唔撚屌
上層不斷加野落黎做但又唔比時間仲要cut人，冇自由又要比客屌，間唔中仲要蝕下錢

辛苦晒師兄

其實做D咩?之前都諗過申請,但又驚要搬重野,而且自己又唔係住新界

珍惜前途，勿入郵局，真係入左都唔好出counter
班撚屌尊貴香港市民好難服侍

早排counter係咁格硬cut人，唔知係咪搵定人出黎sub 5日工作
要5天工作但星期六都照派信開counter本身已經難，係永遠唔夠人手又請唔夠人既情況下加埋而家班高層又冇料又卸膞根本冇可能做到

係,如果唔係就好似局入面有些CHING,同出面世界脫晒節

好想減人工都做
做緊銀行但唔想跑數
唔夠兩年經，減2k入黎
雖然升慢d但穩定
銀行3年搵22k五年30都會無命洗
郵務又唔理

公度講句,其實而家所有政府部門都難撈,唔止郵局

我覺得COUNTER行5天固定放六日機會好低

預冇星期六放多，返5日係weekdays 求鳩其搵日比你放
即係而家一樣星期六個個人都放假你就返工

識人好過識字

上面淨係識講data 根本唔明實際運作情況係點，唔怪得班管理層越做越衰
叫班打靶仔/女落counter做返幾個月嘆下自己諗出黎既屎忽政策先啦，根本係推班前線員工出去比客鬧

政府部門既前線係極難做，成日明明個客做錯，你挨義氣幫佢執手尾，唔多謝都算仲可以鬧返你轉頭

大家點睇E個網

係到SELL教材,痴撚線

咪哂錢

「郵差」一向是市民爭奪的公務員筍工，每次招聘都吸引不少人應徵。

全屬公務員鐵飯碗的郵差職位，申請資格只需完成中四課程，起薪點超過1.5萬元，還可晉升一級，頂薪超過2.7萬元（2018年數字），另可獲有薪假期、醫療及牙科診療、房屋資助等福利。但你必須「揹得起」重15至16公斤郵袋完成測試及其他技能測試。
郵差薪酬遠勝私人市場，市面連大學學位資歷的職位月薪都只得萬幾元，預計會掀起另一番申請熱潮，並且一定有不少大學畢業生來爭奪。
不過，好的工作自然會多人競爭， 「郵差」職位的申請人需要接受技能測試及面試，通過後才有機會獲得聘用。所以，若然投考者沒有做好充分準備，或是不清楚入職要求而做了一些沒有針對性的部署，便會事倍功半，白白浪費機會。

洗唔洗講到咁誇張

巴打竟然認真睇個網
係想搵番正苦郵差既招聘資料搵到e個網

多謝劉華啦

天皇係幫兇，最致命係香港人自私冷漠既心態

睇數據就叫管理？
為左慳錢攞數據出來講唔洗咁多人咁多車
即時cut晒佢
然後打亂晒日常師兄們既運作去迎合返樓上班離地on9既政策
最撚正成班中層無個有guts去屌
你盤數係好交差呀
但做撚死前線呢屌佢老味

考郵差都有收錢班上
賺死佢
利申：無雞精一take pass
講運多過實力
唔好浪費時間同金錢報

政府形象太差
最上層班友搞衰晒
搞到前線又係硬食市民對政府既不信任
郵政已經算好d
起碼d小朋友都會叫你郵差叔叔
同埋有d非廢老會真心感謝你先

同意

最多咪買本投考攻略

個本冇用

考文員就要
郵差你表現正常都俾你入啦
差在佢揀唔揀得中你

文員都唔洗啦
睇下郵政個網乜都夠

點冇用法?冇睇過本野

唔想你哂錢姐 你想買咪買囉

哦..thanks

冇咩事我出返去做野先

辛苦了

但郵差做錯野，例如派錯信/冇出call卡咪又係我地做counter 比客屌左先再彈比波板攪
市民好少會直接屌到郵差，有邊個會咁神心企係度等個郵差黎再屌，99%屌櫃位先

而家連放假日搵人黎替都難過登天，放長碌鳩睇佢點安排人手返5日
咪比我估聿最後咪又係安排唔到人黎，逼你簽toil
鴨？發夢啦你

真係會追住個郵差黎屌 你估我想派錯架
每樣野都COUNT時間又比唔足 趕就錯架啦

你都係企係到比人屌下 加上你都係射比人 但個郵差又比幫辨屌又大家唔HAPPY

人人都有難處既

咁追住郵差黎屌個個真係好閒
最大獲係派漏cf card，班on9客黎到counter 又例排唔撚帶住址證明，明知舊垃圾係佢既都唔比得佢比人屌到上天

直接打去GPO,再打去分局

自己唔見左姐,屈我地無出,不過COUNTER係難做,辛苦CHING

經常都話無上黎派,我地不知幾想派到啦,派唔到又要出卡,又要攞返局,浪費時間

啲客鬼會分 派遞定分局
見你係郵局就屌左先

Counter對住呢d的確係硬食
個客當面屌郵差仲可以同佢講守則講例
又唔可以即時搵大粒屌
去到counter屌 有咩事就叫局長出來又麻撚煩
不過都係果句 無行差踏錯佢屌鬼搞唔到我咪由鳩佢
無謂在意d 痴線佬

遇到無理取鬧既客,局方又唔企硬,受害都係前線人員

呢位巴打睇得清
上層就算員工有道理都唔會撐員工個邊，同個客一齊屌鳩你，因為班高層唔想整衰自己個名冇得升
楂得緊企硬就屌你唔識變通
楂得鬆出左事就屌你有郵例唔跟
班廢柴高層完全立於不敗之地 根本完全冇為員工著想，但求名哲保身死死好運升到上去

我都覺好多時話冇卡根本係冇帶/唔撚見左就屈鳩個差、但無證據一定係櫃位蝕底

18轉截個轉

有無人收到email 做test ?

極懷疑覆我都費事

都係儲下工作經驗先in

等16個星期先派信喎好似

咩都收唔到

X2

睇黎樓上講既暗盤係真

無工作經驗/ 高學歷 唔會理你

16星期內先通知喎

擾敵？
傻既都知政府做野邊有咁快

似係知小小扮代表

認真，有做緊郵差嘅人考第一次唔夠3年工作經驗真係工都冇得見

考第一次果陣*

Fg係無可能嫁啦
你話我偏見都係咁講
我畢業頭一兩年果陣入紙都無回音
直到係外面碌左四五年後先一擊即中
同埋都唔建議一畢業就入政府
世界好大
要出去撞下跌下先知自己要咩既
俾你fg入咪盞嫌辛苦好快quit

唔好話fg，有d做左好多年野，去到派遞局，見咁多野做，2，3日就辭職

郵差真係唔係想像中咁好做同悠閒
如果自問唔鐘意體力勞動要出汗同見人
真係唔好做郵差

有冇人已經收到信？

仲未收到信

我乜都收唔到

有冇咁快有信收

想問體能係咪已經考曬？10月8等到依家咩都無

邊有咁快有通知,通常會在體能及技能測試後約12至18星期內接獲通知。

你高d 喎老細

而家有撚鴨咩

痂線 你係咪路架 而家除左center do 已經係0 鴨 想要都冇
我夠可以話po 新仔30k 啦

on9 講到冇零2 可

巴打做緊counter定後勤？

郵差大把人light duty輕輕鬆鬆逗緊27800個月

得啦得啦 你最威

不正常人士集中區

都有好多正常人嘅

高郵最高好似得三萬幾
都見過唔少逗呢個人工做出面萬零蚊人工嘅duty

但真係好自由自在,只要做好自己段信段,基本上無咩壓力

人工好撚高就唔太認同,因為真係有血有汗,不過以入職條件黎講,人工係唔錯,不過無晉升空間

做夠3年考下文員

如果可以選擇,考ACO好過PO,其實PO都幾惡做

PO高2個points代價太大
唔抵做

係,至少ACO多數9-5及5天位,又未必需要做COUNTER,PO肯定要做COUNTER已經慘

做落PM 慣左又唔想煩太多野, 如果行到5天
做到退休就好了

PM行5日都勢在必行

PO好係好在可以升兩次啫
不過Counter好惡啃就真嘅

信你架師兄

唔好信我
我都係小PO

不過我聽過話5天食左佢地一日飲茶同飯鐘
仲要無得捉鴨

有無師兄知
如果我之前見工test無出現又無打電話通知
會唔會比見工個部門black list左

全部都係D老屎忽 反對

冇咁得閒

佢地成兩舊水個鐘捉鴨
唔嘈到拆天就假

捉鬼捉馬咩 而家搵隻鴨都難 好應該趁機支持先岩

Cut鴨cut得好勁
佢寧願俾OPA同TL都唔俾我地
不過都合理
始終人工差好遠
一個差一個鐘等於3個TL一個鐘咁濟

點解apply咗2次都冇消息 信都冇

上個月18號先截止
正路下個月既13號內收到
利申：日日都望緊收信

這些機會不屬於我

快d黎啦信呀信

淨係玩跟beat紙俾信你都夠仆街啦
日日掛號電腦信跟beat紙底數咁俾你
日日都無但唔該做足
唔抬信自己有既話基本有都係血鴨

樓上有人話新仔爆鴨有三雞
我都想知除左amc之外仲有邊度仲可以咁好俾你玩
po高人工有得升已經唔同啦
捱過counter上左位就好好做
郵差你做到65一樣日曬雨淋
真係睇你要咩
利申專心等三年考po

坐鴨既意思係佢地抬信返得來早？
定係咩都唔洗做就有？
抬信有血有肉既
人地肯做應得 賺到時間係佢勁
你企入面擔保睇人好？
我地夠覺得你地朝早忙完on99又一day
仲高人工過我地
無得咁計既

算啦 佢話我地好多鴨喎 多? 邊撚到多
個個咪又係去哂屯門 AMC CMC 捉咪多囉 同埋到你先係喎 你話去就去呀
真係好想去佢個環頭做呀

我聽都係得屯門 AMC同CMC比較多鴨
不過好多都係要堅做嘅
出面DO cut到無咁濟
有都係血鴨
揸到好緊

有幾間DO 都仲有D既 不過當冇算啦

有就總有嘅
不過係坐鴨定血鴨就另一樣野

我聽啲師兄講
開隻鴨派多咁多信即係搵笨柒
仲話有鴨一定要做架咩
屌佢老母

到頂薪果陣,邊會有10%加幅

邊個人話多鴨？傻嫁？
AMC CMC 就有，不過都未輪到你捉
屯門？做到你嘔呀

聽講屯門果到真係由開工做到收工
做到仆街

通知信都無
on99

血鴨 除非好等錢洗,如果唔係,寧願休息多D,減慢關節勞損

仲未到開始 定D黎呀巴打

好多差退左休咬幾年長糧就瓜柴
就係因為後生掛住捉鴨搞到五勞七傷

check 船 個d

任達華個句對懲教人員：得閒讀多d書，唔係同坐一世監無分別。

啲大佬成230蚊一個鐘
都係行行企企食飯幾味
上大人寧願俾3個TL OT好過
Cut鴨班差反應咁大
就係因為佢地係既得利益者嘛

有咩黑暗野？爆下啦師兄

我夠知啦，我只係回應返之前果ching話有10%加幅唔係好正確姐

頂薪無point跳，所以邊有會有10%

講到好似得差有得ot
po 捉個d 又唔講

po 又值33k 咩 銀行teller 咪又係萬零蚊

所以咪最多人走，以為攬到信水泡自

講加10%個個咪又係佢
我仲以為有30個pt 跳

PO都無乜得捉啦
多數得細鐘用黎儲Toil
CMC都係得幾個位長期有得捉

33k嘅PO即係有10年經驗
Teller一早升左
點只得萬零蚊

唔洗激動 打個比嚀姐

喻*

唔激動喎
PO相比ACO就差好多
2個pt要食多好多野
希望快啲走到
個個都話郵局唔係久留之地

一定係 因po 9成counter 位
不過入左政府始終安心d 先

我諗起要去俾專貴嘅市民問候
真係想死
香港人郁啲就投訴真係傻的嗎

3年後屌返佢

聽過真係屌返佢轉頭
不過起碼死頂兩年半先得

咁aco都有西位對客位，只係唔似PO咁一定返counter

ACO大半唔洗對客

PO依加頭兩個post 一定有一個係counter
點睇都慘好多

ACO 應該7~8成唔洗對客
BTW 恭喜你有得IN ACP2 做個好AM 睇住我地

有得轉又考得到就當然aco好好多
就算一半對客一半唔對客都有著數
起碼唔似po counter硬食先

爆得鴨都一定係入 amc cmc捉啦
do捉爆認真係奇聞

樓上果個師兄一係amc 一係cmc
入面坐鴨真係唔奇 自己都有聽聞入面有人唔洗做坐鴨
不過講到自己好似好識野既就唔該收收皮先啦
你同果d有人想知再講一樣
完全同我間局d一畢業入來做既垃圾屎忽一樣
話人井底都唔見得你好好
有料就賣料俾白粉囉 屎忽
咁撚巴閉

講得好
好似得佢一個知咁

唔好啦 要我地覆

老闆
香港真係好多閪客
前線係好慘

求下你地醒醒定定

冇ST

等下先啦
政府做野無咁快既
考政府工切忌心浮氣燥
成個過程都要大半年時間

而家先DEAD左一個月多D 唔好做好心提D唔睇廣告既人啦師兄

其實點解apply過2次都冇收過信

(d) 申請人如獲選參加體能及技能測試，通常會在截止申請日期後約16至18個星期內接獲通知。如申請人未獲邀參加體能及技能測試，則可視作經已落選。如遇到申請人數眾多或其他特殊情況以致需較長時間處理申請，申請人或會較遲接獲通知。

有冇咁快收到信?

閱讀理解唔知幾多分

如果你話回條就話

郵差 要幾耐先升到高級郵差
內部考 郵務員 / 郵務幫辦 易唔易

升高郵30年左右，內部考郵務員得好少位比郵差上，至於幫辦，考到郵務員先諗啦

後生仔 即係考紀律部隊好過

有冇巴打考左體能？

散仔一樣耐，唔諗升會好d1

要升就唔好做前線
考aco仲好
不過考得郵差老散
邊個真係有能力去揀工做
入到來先諗啦 胸懷大痣兄

4，5年前，我做緊份工18000蚊，去考郵差，自問考得唔錯，但最後唔請，不過要多謝佢唔請，我現在多好多人工，如果請左我，現在會幾多人工呢

咁代表5年前既師兄多謝你
有料就唔好入政府
無料又怕俾人炒入來very good
希望來緊風高浪急
呢位巴打都依然亭亭玉立

收信兩次去測試，兩次都無去到

推幾推

十月頭報，到呢架都未收到信

想請問師兄而家做邊行

下年一月中先開始有

唔係4-6個禮拜咩

• 申請表格(G.F.340[(3/2013修訂版)])可向民政事務總署各區民政事務處民政諮詢中心或勞工處就業科各就業中心索取。該表格也可從公務員事務局互聯網站()下載。
• 以親身或郵寄方式遞交的申請書須在2018年10月18日或之前送達查詢地址(以郵戳日期為準)，信封面須註明「申請郵差職位」。為避免郵件過期或未能成功派遞，在投寄前請確保信封面已清楚寫上正確地址及已貼上足夠郵資。申請人須自行承擔因未有支付足夠郵資而引致的任何後果。申請人亦可透過公務員事務局互聯網站() 作網上申請。資料不齊全或不清楚、逾期或重覆遞交，或以傳真、電郵方式提交的申請書，將不獲處理。
• 申請人請盡量於申請書內提供一個電郵地址。如獲選參加體能及技能測試，通常會在截止申請日期後約12至18個星期內接到通知(以電郵或郵寄方式)。如申請人未獲邀參加體能及技能測試，則可視作經已落選。如遇到申請人數眾多或其他特殊情況以致需較長時間處理申請，申請人或會較遲接獲通知。
• 只有通過體能及技能測試的申請人才會獲邀參加遴選面試。申請人如獲邀參加遴選面試，通常會在體能及技能測試後約12至18星期內接獲通知。如申請人未獲邀請參加遴選面試，則可視作已落選。

加多個1字

你估ACO咩 個頭截 個頭就TEST

推

收到CA st 但又有種唔想做既感覺
差而家人工成4k
等緊郵差回音

起薪及頂薪都係差3個PT,不過CA返44個鐘,郵差叔48

睇完post 覺得CA升ACO 好秒茫

仲未有test係咩一回事？

14-18個星期,再等下

唔到18個星期都唔叫你真係

入境都係兩星期就有email

入境全年招聘.唔同既,郵差請人進度不嬲都係咁慢,當年我都等左差唔多一年先入職

不嬲公務員職位都係咁 唔好拎ACO 同紀律部隊黎比

ACO係今年特別快,唔知點解

呢2屆都快

姐係好快有信？
Apply過兩次都冇 希望今次有信比我in完請我啦

仆街, 外面咁好做就唔洗咁DESPERATE 啦, 點呀, HA 狗
自己唔岩做FOR-PROFIT工, NGO工真係幾乎冇一份唔仆街

做咩咁激動

帶埋老母返工又冇咩所謂, 反正我都當香港人十個有九個係傻西,
讚我唔會理, 屌我都冇反應, 做人要有一貫性呀嘛

aco及ca都少過上屆，可能有好多人覺醒政府工唔係想像中可以hea做

士撚旦啦, 唔燥底就唔洗睇精神科

ha 狗係咪話緊我， 我冇做ha 好耐

事實係今年FG 最好景, 人工高好多, 同埋其實肯跳真係加好多

同97年, 07年D FEEL差唔多

或者紀律部隊 有幾個都全年請 分薄左

咁你又有係HA THREAD出現

唔理喇 總之照考,考到死為至

你冇睇清楚ha 個thread 寫咩
醫管局 暨 "政府" 唔一定ha 人先入去吹架

全年招聘都有幾年時間，應該唔關事，或者出面而家好好境

我呢d 垃圾 最緊啦留到係到算啦

me too,，共勉之，希望5天行到，輪休都照殺

5天實行，我愛郵局

果然係ha 人dna

關咩事

推

仲未有體能測試??

未有

做咩笑

起碼都1月中後啦

30幾U GRAD做過幾年野
會唔會請

幾時會收到通知

通常都唔要 怕你會好快走

20幾歲 做緊紀律部隊 會唔會要

柳記 ？

諗住郵政長做長有
咁佢傾向請40打後？

講緊你u grad 唔係年紀

師兄心水清

廢科

老細

理得你讀屎片

唉

同 CA 唔太請 u grad 一樣

好得閒喎

做緊野架

巴打都係 ？

no
轉得過黎既紀律部隊得柳記之嘛
其他咁荀洗乜走

大唔大機會請

都有機既

巴打現職？

yup

羨慕

你係阿sir 仲好

幾時先會有通知

2月頭

幾時先有信

空郵星期日運唔運作？

我星期五寄信 六日係咪會等上飛機？

睇你寄邊種服務
快郵一般即晚就上飛機
最平果種好多時飛機有位先上

最平ar
去台灣應該多空位？

咁啱見到個post順便問下現層巴打個答案，
2年前見過郵差去到面試佢問處境題：
條問題好似假如派件入鄉村但無人係到咁你會點做？

答唔到你架喎
做機場先知
一般空郵你預2-3星期先到

咩事?

暫時未收到任何消息，未話p都要挨住

如果係比客鬧就睇開啲

呢d 當佢廢up 啦

政策只會愈來愈收緊，其他政府部門都係

有冇得應徵係郵局嗰啲

係 算啦

有 等下啦

即係PO?
上一班waiting 都未收哂喎

佢問等姐係冇報 2年後啦

好撚想考到入去

PO最唔想就係坐郵局
你竟然會想

忙定比人屌？
定兩樣都係

兩樣都係啦
仲要帶錢返工

sor鳩我意思係話想考到郵差

仆街，原來上網申請左，都要寄番學歷證明附本俾佢地，完全冇為意，即係食得屎